<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss version="2.0"
  xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
  xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>李继军</title>
    <link>http://yoursite.com/</link>
    <atom:link href="/rss2.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    
    <description>技术与生活，我融为一体</description>
    <pubDate>Sat, 10 Mar 2018 11:01:13 GMT</pubDate>
    <generator>http://hexo.io/</generator>
    
    <item>
      <title>总结过去，重新开始</title>
      <link>http://yoursite.com/2018/03/06/hello-world/</link>
      <guid>http://yoursite.com/2018/03/06/hello-world/</guid>
      <pubDate>Tue, 06 Mar 2018 12:37:10 GMT</pubDate>
      <description>
      
        
        
          &lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;　　开篇随笔，想到哪里写到哪里，所以没有什么情节逻辑可言，望各位看官谅解。记住正在写作的自己，泪只是一种形式，更痛的是心，真的很痛；&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;　　时间过得真快，17年完了，真的很快，201
        
      
      </description>
      
      <content:encoded><![CDATA[<blockquote><p>　　开篇随笔，想到哪里写到哪里，所以没有什么情节逻辑可言，望各位看官谅解。记住正在写作的自己，泪只是一种形式，更痛的是心，真的很痛；</p></blockquote><blockquote><p>　　时间过得真快，17年完了，真的很快，2017年我快乐的时光占了很大一部分，我的人生也发生了很大转变，以前生活在熟悉的北京，呵呵~熟悉北京吗？未必，在北京四年多，就去过天安门一次，连长城也没爬过，哈哈，所以未必；在北京的时候，和朋友，同事，同学周末闲暇的时候会喝酒吃饭，基本都是日常，学习或者写博客可能在去年是一种奢侈，记得刚开始在阿里云买了一个域名，17年三月份的时候自己用hexo和gitPage搭建了博客，就copy了一份别的的博客在哪里充门面，后面由于工作的原因或者说其他原因的问题，一直没有去钻研写博客的乐趣，所以一直就把网站搁置在哪里，直到现在，一年了，阿里云买的域名过期了，有些事情也随之发生了，也是变故吧，哈哈，变故这个词在我身上用最恰当，因为我从小到大一直身边发生变故，所以本能的原因，感觉变故合适；有些事情发生了，就会需要找的事情充实自己，这是我一贯的作风；比如：2011年，有些事情发生了……,我的明天还得继续，那时候我明白一个道理，有些人真的很可惜，做了一辈子好人，受了一辈子苦，说走就走了，但我也同时明白，生活的继续，扯远了；前几天重拾写博客，注册了新域名，搭建了新环境，想着今年写点技术博客，这一篇就算一个开始吧，对过去的总结，对未来的展望，人嘛，活着就要有新的希望，不然每天的失去会让你身心疲惫，意志堕落；</p></blockquote><h2 id="2017总结"><a href="#2017总结" class="headerlink" title="2017总结"></a>2017总结</h2><blockquote><p>　　2017年变化最大的是工作和自己的状态，2017年9月份来到杭州，在杭州这段期间很快乐，我租了新房子，养了小花，小花是一只猫，刚开始自己喜欢，就在咸鱼上看到有人送，就上门抓了一只，当时抓的时候以为是公猫，直到他快六个月了，有次发情的时候才知道是母猫，这里给各位不了解猫的看客普及一下，猫小的时候很难看出公母，发情母猫会叫，公猫会乱撒尿，这是我养猫唯一学到的常识，之前真的不知道。小花很调皮，啃鞋子扯鞋带，上跳下窜，也很可爱，我也很喜欢，但有时候会对她凶下，让她害怕，下次不敢了，其实教育猫和孩子是一样的，刚带回来的时候，她每天晚上都叫，我第二天要上班，那时候刚入职，想着把工作干好，所以她打扰到我休息了，就想着把它送走，其实生气的时候有这种想法，平时看她那么可爱，也就慢慢习惯了，这个念头也就慢慢消失了，哦，有一点忘记了，阳台养了很多多肉植物，小花也很喜欢，每次她去阳台都会像一个婴儿一样，对新事物充满好奇，会呆很久，我也喜欢带她去阳台，让她多待待，一来白天都上班，把它关在屋子里，她其实挺着急的，看我下班回来，会在地上打滚，让我摸她的肚皮，特别可爱，尤其有时候忘记给她喂食了，她会早上很早起来舔你的头，直到把你弄醒哈哈，是不是很可爱的小家伙；小花很怕生人，只要别人走我们屋子，她会躲到床底下，直到等别人离开之后才会出来，给她打疫苗的时候去宠物店，她怕的要死，全身发抖，看着很可怜；这段文字在我心里删了很多情节，时间节点明白的人肯定会明白，不明白的也不会影响您像我一样，喝着下午茶，看着小花的故事，外面阳光的余晖照进屋子里，显得悠然自得，这只是形态。<br>　　2017年我学会做很多菜，真的，照着豆果美食APP上面的菜谱，学会了做炸酱面，蒸鲈鱼，炒素菜，臊子面，炖猪蹄，烤蛋挞，洋芋面烙饼，炸鸡翅，鲤鱼木瓜汤，烤箱版羊肉串，基本周末的都会去买菜，切菜，做菜，我会花三四个小时在厨房，把几道菜做的好好地，为了给自己一个交代，自己也喜欢这么去研究一些东西，做菜和技术是一样的，心境很重要，学习新技术，钻研新技术，都要慢慢去钻研，别人花了好几年写的东西，你不可能三天就会懂了，有时候是工作需求，需要工作进度，只是会用，会用和懂是两码事情。</p><blockquote><p>菜谱:</p><blockquote><p>炸酱面：一般我从市场买回来猪肉，自己躲得细碎，然后和豆瓣酱还有油炒熟，放入盐和调料，酱就成型了，下面就是下面，面煮熟了之后用凉水冲冲。放入酱。哈哈老北京炸酱面…..<br>蒸鲈鱼：买回来一条鲈鱼，一般价格一斤大概在14块左右，菜店一般会给你刮掉鱼鳞，但刮得一般不会干净，尾巴底部，头底部一般菜店不会刮，自己动手刮掉，切掉鱼鳍，免得蒸熟之后很多刺，处理干净之后放入托盘锅中倒入水蒸熟，大概15分钟左右就会熟了，然后把蒜和姜剁得细碎，倒入酱油和老干妈弄成汁；之后熟油大概和酱汁差不多，熟油过程中放入少许糖，油熟了之后把酱汁浇在蒸熟的鱼身上，然后浇熟油；就成功了，这块我会做不会写哈哈，大概就这样。</p></blockquote></blockquote></blockquote><p> 菜谱就写这两种吧，以后有时间可以切磋，有需求可以留言；</p><blockquote><p>　　最近有个朋友推荐了《巨婴国》，正在看，感触很多，更多的是看到我的缺点，有很多缺点，中国式好人和孝子，也在怀疑自己的好人模式是不是得改变，里面的很多细节由于正在看，所以就不在这里赘述了；2017年就写到这里吧，其实有很多故事，就像前面说的，在自己心中删了很多；小花的结局我会在2018年的作出回应，这是我最牵挂的孩子，为我构筑了很多回忆的孩子；</p></blockquote><h2 id="2018年，开始展望"><a href="#2018年，开始展望" class="headerlink" title="2018年，开始展望"></a>2018年，开始展望</h2><blockquote><p>　　先说说小花吧，她慢慢长大了，长大了会有很多问题，我一直这么认为，因为一个生命，从无到有，再生长会有很多事情，就像小花怕人，真的很煎熬，我看着都心疼，以人的角度是出于对她好，但她理解吗？答案是肯定不理解你这么做是为了她好，所以我就想着把她送人吧，因为我不想看到她受苦，在我看不到的地方，最起码我心里是安慰的，是好受的，也许很自私，但真的就是这样；有送人的想法不仅仅是这个原因。理解万岁；<br>　　2018年给自己规划了好多事情，写博客就是其中一件吧，但以后会写技术博客，这类感情或者诉苦倒垃圾的文章会很少；我会在每周周六晚上１２点之前更新文章，期待的小伙伴就及时关注吧哈哈，希望看我写的文章的人越来越好，我会也越来越好。世界会变得也越来越好；祝福你们，祝福我，２０１８新的开始，新的征程；</p></blockquote>]]></content:encoded>
      
      <comments>http://yoursite.com/2018/03/06/hello-world/#disqus_thread</comments>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
